**1345. – Herniaria incana** Lamk. – Plante vivace de 20-40 cm, entièrement couverte d'un duvet blanchâtre, à souche très épaisse ; tiges sous-ligneuses à la base, couchées-étalées en touffes très épaisses ; //feuilles oblongues-lancéolées, atténuées à la base, pubescentes sur les 2 faces ; stipules largement ovales, ciliées ; //fleurs assez petites, brièvement pédicellées, en glomérules axillaires peu fournis, lâches, très rapprochés au sommet des rameaux ; //sépales densément hispides-pubescents, //à poils égaux, à sommet et à marges glabrescents, non ciliés ; styles divergents.
Lieux sablonneux ou rocailleux du Midi : Languedoc, Provence, Dauphiné ; remonte dans l'Aveyron, la Lozère, le Rhône, la Savoie. – Europe méridionale ; Asie occidentale. = Juin-août.